(Fg有感)點解各位全能連登仔可以由一至五朝到晚、年頭到年尾、風雨不改咁返工？

Grad咗一年有多，出黎做野都做咗接近一年。當時曾經以為努力不懈、堅持做落去就會成功，但漸漸覺得失去目標。

最初幾個月返工對所有野都充滿好奇，做完呢個task又想做下一個task。但後黎做下做下，慢慢地做到個人麻木咗。每日返工都係做重覆嘅工作，日日係同一個office對住部同一部腦，用時間換取金錢，根本就唔快樂。

以前係校園四年，有大量時間俾你探索世界。上莊、exchange、海外義工、校園活動所有野應有盡有，遇到唔同人與事，令你可以擴闊眼界，俾自己成長；但自從返咗工，諗野就越黎越狹窄。班同事講野黎去都係邊個同事點點點、呢個工作內容點點點，思維越黎越局限係職場。

有時同年紀大嘅同事傾計，佢地話以前份份工都辛苦到癲，我從佢地嘅髮線可以略懂一二。有時好難想像，係香港經過咗十幾二十年嘅返工奴隸生活，每個人個內心世界會變成點。

我諗唔明，到底係咩可以令你由朝到晚、一至五、一月到十二月風雨不改返工？

係窮啊！屌你個閪

想癮未撚畢業屋企兩老就日撚日問我幾時搵工做
plan定就日比幾多家用
家用呢樣野就未讀大學就set撚左話要比一半
返左工唔想做又要諗多好多樣野
又要諗quit左要點同屋企人交代，三姑八婆問起要點樣算

呢樣真，平凡人係香港生活，真係想做個自由身都難，平時工時已經長，仲要俾屋企同親友扯後腿

要識得係工作到搵到令你開心嘅嘢，可能係有好多時間hea可以扮工/同事關係好之類，好似我份工要對小朋友，見到小朋友我就好開心，雖然工作辛苦。如果你搵唔到，及早轉工

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

一至五咪好
一至日 先慘

鬼叫你係死窮撚咩

得罪講句，你嘅人生係為別人而活，完全冇自我

我以前都好似你咁諗，覺得返工要學到d野，要好有意義。
返完4個月工之後，我明白到返工根本就無意義，而家既生活意義就係每日快d返工然後快d返屋企睇自己有興趣既書或電影。
利申 2018 fg 返工返咁4個月

你屋企有冇留低幾千個俾你使？
有幾疊樓落你名？
唔係既話，有得你做就做啦

都唔係既
星期六日咪自我囉
一個月得個6-7千蚊係自己, 仲慘過中學生

fg仲有漫長四十年要捱，有時星期六日想做自己鐘意做嘅野都唔得，因為一至五實在太忙，周末只係想訓下教hea下。

之後hea下hea下，突然又到星期一要返工

係, 本來以為返工個人會學到野拎到去另一份工到
事實係學到既野只係可以用到係個間公司
去到第二到

所以我堅持星期6日一定要做自己最鐘意既野
你星期一至五要ot?

1-5都唔開心 有無想過1-6個啲

我返工都係諗著搵完錢，就可以有錢發展自己興趣

鬥慘有咩意思

係
有40年要涯
都唔明上一代做咩叫捧一定要早D出黎接觸社會
見過好多廢老個仔中學都未grad就比人推左出黎打牛工

無, 1-6人生=玩完

有錢就係
巴打你真好
我比完家用食飯搭車份人工都冇得7788

打自己工1-6都OK既
如果同人打工就冇咩希望

係咪低人工都唔好做1-6

我都唔知
有時見到d上左年紀同事就會諗佢到底點捱幾撚耐
我返幾個月已經頂唔順個個月都有請假
利申:1-5 但人工得萬頭

間唔中要，係返工有時要解決客嘅問題好麻煩

睇edx唔洗錢，睇 netflix都係一個月70蚊

唔洗錢咩

Cert先要，就咁睇reading同lecture唔洗錢

可以睇下 返工有野做了

邊行先

same

返工可以睇片咁爽？

睇下我個名就知
日日上五個鐘連登

巴打得閒周末一齊去行山

I know ur feel bro
有時禮拜六日都要跟公司野

巴打做邊行 仲請唔請人

比錢你架 請你返去玩？

六日都做埋，巴打咁都捱到

合約六天工作
實際返足7日
經常連返13 14日
點睇

可以練到十八般銅人

最初幾個月返工對所有野都充滿好奇，做完呢個task又想做下一個task。但後黎做下做下，慢慢地做到個人麻木咗。每日返工都係做重覆嘅工作，日日係同一個office對住部同一部腦，用時間換取金錢，根本就唔快樂。
18fg 8月開始番工表示講中哂

18 fg 10月開始番工表示講中哂

唔想做office 唔知做咩好

未想死開咩post

我每日坐係office悶到想跳樓都未出聲

唔返冇收入
你教我可以點？

講到好似有其他野做咩

*咁

反而唔明有幾千萬果d仲返普通工係咩心
身邊有錢果d都係創業/退休生活

好簡單你試下搬出來住
計下要用幾多錢
你就明點解要返工....

打自己工1-7都有添

不過有passion係開心嘅

咩叫普通工先

我有fd返保安遇到好多咁嘅人，佢身邊個個保安同事都住私樓上晒岸，但仲要做保安打風流工

Fg保安

錢囉屌你老母
唔洗開飯呀?

之前返份工，為左個"未來"，人工10幾K，返星期1-5 9點半-9點半(12個鍾)，搭車+沖涼搞到11點，可能打一個鍾機就要去訓覺，即係一日只係得一個鍾私人時間，(計下做到死個日有幾多個鍾?)

繁忙時間(大概每半年有一至兩個月)可能會搞到12點,1點，甚至星期六日都要返

仲有on9 culture 係老細未走，細既無野做都唔敢走

最後問自己做人咁辛苦為咩?我生存係為左幫你打工?望下我上司，可能搵50K, 60K, 但一樣要做到10點11點

眨下眼就十年，愈做得耐時間成本就愈高，最後硬住頭閒日請假搵工(全公司都知我想走)、6點準時走，好辛苦咁轉左份人工較高(接近30K)，朝9晚5的工。當結左婚兩個人60K，拎20K黎租樓，一年去兩三次旅行過下簡單生活咪夠囉

搵咁多錢真係有用咩?有錢無命洗呀

唔駛生活？on lun 9

以前細個返餐廳PT , 廚房老細成年剩係休年初一二三，其他日子都係返工

有時會諗點捱到咁耐

要養屋企 冇計

有啲工仲會成日俾人當狗咁撚，你地點忍？

fg做左差唔多2年tourism, 當時真係覺得不停做不停做先係好,人地去旅行我都係公司做野,旺季又做到仆街, 一至六都返, 有時收10點. 但最後犯錯愈來愈多, 發覺係因為自己無咩休息, 熄撚左自己個腦. 最後無俾人屌走,但自己走.

依家做呢份工咩都要自己摸索,其實咁樣仲撚難,你每一日都諗你做呢樣野,講呢樣野其實係咪錯. 我反而懷念以前不停跟指示做, 去衝種生活.

不過FG都係要兩樣都試,先知自己適合做咩

唔係個個都要過呢D生活既
得閑碌下ig story 好多後生仔女都唔洗做 日日周圍去玩
怪就怪自己窮

文職 收銀 kfc果d

巴打會唔會成日俾上司屌？

會
受到俾人屌係能力嚟
試過俾人話讀屎片

如果野心唔大
有幾千萬身家
買收息股
打份風流工
咁先識玩
點解仲要咁辛苦創業

咁樣真係可以練出你嘅忍耐力，我應該都同你差唔多

冇錢點唔番工呀屌你 on9

為錢囉
你講果咋大學活動 你無錢玩鬼到咩

建議你星六日番埋pt先再開post

一至五ft 六日pt fg到近e加就黎30

巴打咁樣仲有生活嘅？連同家人嘅時間都冇

番過pt就知大把人係咁

特別係馬會入面d阿叔

佢地係咪就係後生玩太多洗太多，所以搞成咁

大既唔食細既都要食啦大佬

返工係磨練嘅開始，結婚之後又係另一個磨練嘅開始

眾生佳苦

大部份人到左中年都可能得兩皮 試問點可以唔秘撈

如果自己一個住公屋應該唔洗掛

所以我無打算結

18 fg 6月返工表示講中嗮

唔係點?俾幾多錢，我覺得值幾多時間就做幾多。打份工啫，又唔係賣身。

你不如諗下你大學玩個D野係邊個比錢你
有錢先可以做自己鐘意既事
岩岩出黎做野係傷春悲秋嫁啦,比d時間習慣下

淨係返一至五就喺到呻

佢地有冇供你讀大學？有冇一層供斷既樓留返比你？冇既就叫呢啲窮閪老豆老母收皮啦 既然要人工一半去做家用，咁你不如出黎做野之黎搬出去住啦，公屋既就報埋比房署，話你已經搬走左

供大學就有
公屋仔

個個都唔想返工嫁啦
最慘返到公司要扮精神

咁著情比返三兩千就算鳩數啦

做左三年半野

第一年做左4個月比人炒左，後來好唔想返工，半年後搵左份補習又返得1個月

第二年開始有火，基本上keep住好有拼勁，做左一年之後去左幾日旅行就下份工，呢年連轉工人工加左85%

第三年對呢行都仲有興趣，經常做到有返工冇收工，凌晨先收，又係做左一年，身體差左好多

之後辭左職，抖左半年，去左幾個旅行，而且對之前果行冇乜興趣，所以用之前學既野轉左入銀行做

熱誠就冇乜嫁啦，不過好在搵到30k左右，準時收工，係工作都搵到開心既地方既，得到上司認可，而家準時6點收工，而且食飯有兩個鐘，人事上都幾有人情味，可以做住先，一年後再搵其他工，睇下搵唔搵到熱誠所在

巴打加油

扮工室

所以好多人話依家 d人捱唔到苦，返工為興趣咩

以前 d人返兩份，或三份工好勁

吃喝玩樂唔洗錢？ 你以前就唔洗錢姐
有錢邊個想番工？

個陣仲要返得長，俾老一輩日日俾人撚